民陣擬辦元旦遊行 警指考慮是否發不反對通知書

修訂《逃犯條例》引起的連串風波，料將持續至新一年。民間人權陣線在其Facebook專頁稱，民陣副召集人陳皓桓已就舉辦元旦遊行，向警方申請不反對通知書。

民陣發貼指，擬當日下午2時由維園中央草坪出發，遊行至遮打道行人專用區。據知，該團體與警方今日(24日)將會面討論遊行安排。

民陣副召集人陳皓桓會面後表示，警方對遊行路線等安排都無反對意見，亦未有施加須額外遵守條件，但會議上警方未有明確指出會否批出不反對通知書。

警方於傍晚時份回覆稱，接獲一宗擬於明年1月1日在港島區舉行公眾活動的通知。警方正與有關人士溝通，向他們了解活動細節，並會按現行機制考慮是否發出不反對通知書。